---
status: publish
published: true
title: Co se skrývá pod pojmem OpenBeer
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "Minulý týden jsme se podruhé sešli na tzv. \"OpenBeer\" setkání v Hradci
  Králové. Tady bych nyní chtěl rozkrýt pozadí a myšlenky, které se za tímto druhem
  akce skrývají. Nebudu zakrývat, že inspirace přišla od našich severních sousedů
  z polského Krakowa - kde termín <a href=\"http://openbeer.pl/\" target=\"_blank\">OpenBeer</a>
  vzniknul. Motivy, které mne vedly k tomu něco podobného zavést taky u nás, jsou
  jednoduché. \r\n\r\nNevím, jak vy, ale já moc příležitostí popovídat si o IT nemám.
  V práci na to není moc času a ani doma, ani v mém okolí tohle téma zrovna moc nefrčí.
  Navíc, se člověk pohybuje neustále v tom samém okruhu lidí, kde se po nějaké době
  témata začnou opakovat. OpenBeer je skvělá příležitost, jak se jednou za čas odreagovat
  a nabrat inspiraci od nových lidí.\r\n\r\n"
wordpress_id: 1149
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=1149
aliases:
    - /?p=1149
date: '2010-10-24 10:57:09 +0200'
date_gmt: '2010-10-24 09:57:09 +0200'
categories:
- Nezařazené
tags: []
comments:
- id: 27203
  author: pepiino
  author_email: josef.adamcik@gmail.com
  author_url: http://zapisnik.pepiino.cz
  date: '2010-10-24 11:28:23 +0200'
  date_gmt: '2010-10-24 10:28:23 +0200'
  content: Docela by mě zajímalo, zda se něco podobného děje i  v Liberci, kde jsem
    čerstvým přistěhovalcem :)
- id: 27205
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2010-10-24 12:01:46 +0200'
  date_gmt: '2010-10-24 11:01:46 +0200'
  content: Na to neodpovím. Jen můžu říct, že není nic složitého podobnou akci zorganizovat
    ;-)
- id: 27215
  author: pepiino
  author_email: josef.adamcik@gmail.com
  author_url: http://zapisnik.pepiino.cz
  date: '2010-10-24 17:31:26 +0200'
  date_gmt: '2010-10-24 16:31:26 +0200'
  content: 'Však si s tou myšlenkou taky pohrávám :) Jen musím příjít na to, abych
    si u toho píva nemusel povídat sám se sebou :) Liberečtí, pište: josef.adamcik@gmail.com
    .)'
---
<p>Minulý týden jsme se podruhé sešli na tzv. "OpenBeer" setkání v Hradci Králové. Tady bych nyní chtěl rozkrýt pozadí a myšlenky, které se za tímto druhem akce skrývají. Nebudu zakrývat, že inspirace přišla od našich severních sousedů z polského Krakowa - kde termín <a href="http://openbeer.pl/" target="_blank">OpenBeer</a> vzniknul. Motivy, které mne vedly k tomu něco podobného zavést taky u nás, jsou jednoduché. </p>
<p>Nevím, jak vy, ale já moc příležitostí popovídat si o IT nemám. V práci na to není moc času a ani doma, ani v mém okolí tohle téma zrovna moc nefrčí. Navíc, se člověk pohybuje neustále v tom samém okruhu lidí, kde se po nějaké době témata začnou opakovat. OpenBeer je skvělá příležitost, jak se jednou za čas odreagovat a nabrat inspiraci od nových lidí.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-1149"></a></p>
<p>Myšlenka je jednoduchá - v podstatě stačí, aby se dosáhlo na jednom místě dostatečné koncentrace lidí od IT a úspěch je zaručen. Výčep už je jen akcelerátor toho, co samo o sobě už funguje - lidi se začnou bavit o tom, co je baví. Čím různorodější je složení společnosti, tím jsou diskuse zajímavější. </p>
<p>Člověk totiž žije v ulitě, ze které má jen omezený výhled do svého okolí. Mě jako Javistovi připadá velmi zajímavé se potkat s PHPkářem, dotNetistou či webařem, kteří řeší možná podobné problémy jako já, ale naprosto odlišným způsobem (nepopírám, že si občas i zaflejmujeme ;-) ). Nebo se setkat s vývojářem na mobilních platformách, který řeší zase problémy diametrálně odlišné od těch, které trápí mne.</p>
<p>Zajímavé i střetnutí několika světů, které s technologiemi jako takovými nesouvisí. Na OpenBeer HK se obvykle setkávají lidé z akademického i komerčního světa, zaměstnanci i freelanceři. A každého většinu zajímá náhled do světa, ve kterém se on sám nepohybuje.</p>
<p>Stejně tak jsou zajímavé diskuse o gadgetech - to je věc, která baví každého. A tohle setkání je také výbornou možností, jak si prohlédnout a osahat věci, které si člověk (ještě) nekoupil, ale které vypadají zajímavě.</p>
<p>Jednoduše témat je dost a tím, že je akce dobrovolná a otevřená všem, se na ní obvykle sejde i zajímavá společnost. Scházíme se nepravidelně zhruba každé 2 měsíce v Potrefené Huse v HK a termíny jsou vždy avízovány minimálně s týdenním předstihem prostřednictvím mého <a href="http://twitter.com/#!/novoj">twitteru</a>. Takže neváhejte a kdo jste z HK nebo okolí přijďte. Zván je každý bez ohledu na své "vyznání". :-)</p>
<p>P.S.: Nedávno jsem zaznamenal, že v Hradci Králové, se kromě OpenBeer chystá také <a href="http://twitter.com/#!/nerddinnercz">@Nerddinnercz</a>, která podle všeho sdílí stejnou myšlenkou osu jako náš OpenBeer. Takže se třeba uvidíme tam?</p>
